Basics of INPUT AND OUTPUT Assignment-1


Q 12) OUTPUT iS :ineuron7
Q 11) code:

#include<stdio.h>
int main(){
    int H,M;
    printf("Enter THE HOUR AND MINUTES: \n");
    scanf("\"%d : %d",&H,&M);
    printf("\n");
    printf("\"%d Hour and %d Minute\"",H,M);
    return 0; 
}

INPUT: Enter THE HOUR AND MINUTES: 
"11:25"
OUTPUT: "11 Hour and 25 Minute"

Q 10) code:
#include<stdio.h>
int main(){
    int D,M,Y;
    printf("\"DD/MM/YYYY\"\n");
    scanf("%d%d%d",&D,&M,&Y);
    printf("\n");
    printf("Day-%d , Month-%d , Year-%d",D,M,Y);
    return 0; 
}

//mithun@ineuron.ai

input:"DD/MM/YYYY"
27 11 2022

output:Day-27 , Month-11 , Year-2022

Q 09) code:

#include<stdio.h>
int main(){
    printf("\\\\");
    return 0; 
}

output:\\

Q 08) code:
#include<stdio.h>
int main(){
    printf("\\n");
    return 0; 
}

output:\n

Q 07) code:
#include<stdio.h>
int main(){
    printf("%%d");
    return 0; 
}

output:%d

Q 06) code:
#include<stdio.h>
int main(){
    char uname[40];
    printf("Enter the user name:\n");
    //The scanf() function reads the sequence of characters until it encounters whitespace (space, newline, tab, etc.).
    scanf("%s",&uname);
    printf("Hello,%s",uname);
    return 0; 
}

input: Enter the user name:Amit Kumar

output:Hello, Amit

Q 05) code:
#include<stdio.h>
int main(){
    int x= printf("ineuron");
    printf("%d",x);
    return 0; 
}

output:ineuron7

Q 04) code:
#include<stdio.h>
int main(){
    float A,R;
    printf("Enter the radius of circle:\n");
    scanf("%f",&R);
    A=3.14*R*R;
    printf("Area of circle is %f having the radius %f",A,R);
    return 0; 
}

input:Enter the radius of circle:
4
output:
Area of circle is 50.240002 having the radius 4.000000

Q 03) code:
#include<stdio.h>
int main(){
    printf("\"MySirG\"");
} 
output:"MySirG"

Q 02) code:
#include<stdio.h>
int main(){
    printf("Hello\nStudent");
}
output:Hello  
Student

Q 01) code:
#include<stdio.h>
int main(){
    printf("Hello");
}
output:Hello